[{"titre_du_film": "L\u2019Apollonide, souvenirs de la maison close", "realisation": "Bertrand Bonello", "annee": 2011, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2012, "nominations": 8, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleurs costumes"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/lapollonide-souvenirs-de-la-maison-close-34722/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 766, "mimetype": "image/jpeg", "id": "9b0eb750ff0a944753d95486456accbc", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:12.802821", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(121, 89, 80, 1.00)", "rgba(99, 81, 65, 1.00)", "rgba(90, 85, 51, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/9b0eb750ff0a944753d95486456accbc"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/4e8b60bd66e0c3bd68bb5b03684e87b5", "recompenses_html": "Meilleurs costumes"},{"titre_du_film": "De son vivant", "realisation": "Emmanuelle Bercot", "annee": 2021, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2022, "nominations": 1, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur acteur"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/de-son-vivant-44001/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 755, "mimetype": "image/jpeg", "id": "952b3e3294a5d5467315a34e2079c460", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:17.109694", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(97, 60, 36, 1.00)", "rgba(152, 102, 65, 1.00)", "rgba(95, 82, 67, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/952b3e3294a5d5467315a34e2079c460"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/dcc22f461332e6f285016b44444ebd58", "recompenses_html": "Meilleur acteur"},{"titre_du_film": "Illusions perdues", "realisation": "Xavier Giannoli", "annee": 2021, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2022, "nominations": 14, "nbre_cesar": 7, "recompenses": ["Meilleur acteur dans un second r\u00f4le", "Meilleur espoir masculin", "Meilleure adaptation", "Meilleure photo", "Meilleurs costumes", "Meilleurs d\u00e9cors", "Meilleur film"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/illusions-perdues-43942/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 751, "mimetype": "image/jpeg", "id": "dd85ae68cd6d2302c9974b7a1976a5f8", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:17.267850", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(125, 95, 33, 1.00)", "rgba(119, 79, 34, 1.00)", "rgba(40, 13, 7, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/dd85ae68cd6d2302c9974b7a1976a5f8"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/796cc26ab206fd04fcd431d5b5599ad4", "recompenses_html": "Meilleur acteur dans un second r\u00f4le, meilleur espoir masculin, meilleure adaptation, meilleure photo, meilleurs costumes, meilleurs d\u00e9cors, meilleur film"},{"titre_du_film": "Maalbeek", "realisation": "Isma\u00ebl Joffroy Chandoutis", "annee": 2021, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2022, "nominations": 1, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur film de court m\u00e9trage documentaire"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/maalbeek-44110/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 1024, "mimetype": "image/jpeg", "id": "b6accc1f0b500300bf127c987dc78b92", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:17.779400", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(110, 111, 108, 1.00)", "rgba(101, 110, 111, 1.00)", "rgba(41, 53, 57, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/b6accc1f0b500300bf127c987dc78b92"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/47377284cca1dbea9227d61a43fb5559", "recompenses_html": "Meilleur film de court m\u00e9trage documentaire"},{"titre_du_film": "Entre les murs", "realisation": "Laurent Cantet", "annee": 2008, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2009, "nominations": 5, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleure adaptation"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/entre-les-murs-32433/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 775, "mimetype": "image/jpeg", "id": "cdd315a9e7b22af62c110e42104dad08", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:11.527896", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(59, 151, 147, 1.00)", "rgba(88, 132, 128, 1.00)", "rgba(115, 111, 112, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/cdd315a9e7b22af62c110e42104dad08"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/dd95fb2653d0e46e01252f9921a66067", "recompenses_html": "Meilleure adaptation"},{"titre_du_film": "Les Plages d\u2019Agn\u00e8s", "realisation": "Agn\u00e8s Varda", "annee": 2008, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2009, "nominations": 1, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur film documentaire"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/les-plages-dagnes-32622/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 754, "mimetype": "image/jpeg", "id": "b3c1e9060944a40d149ee9d2c2fce974", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:11.737943", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(141, 173, 208, 1.00)", "rgba(201, 206, 206, 1.00)", "rgba(218, 198, 177, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/b3c1e9060944a40d149ee9d2c2fce974"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/5476a545a771dd1e0dfc525b75373e69", "recompenses_html": "Meilleur film documentaire"},{"titre_du_film": "La Journ\u00e9e de la jupe", "realisation": "Jean-Paul Lilienfeld", "annee": 2009, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2010, "nominations": 3, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleure actrice"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/la-journee-de-la-jupe-33172/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 753, "mimetype": "image/jpeg", "id": "3dea130e91ce9762e7072563bdbc48e8", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:12.081935", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(110, 97, 85, 1.00)", "rgba(139, 112, 91, 1.00)", "rgba(97, 59, 29, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/3dea130e91ce9762e7072563bdbc48e8"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/f0a4970cf82a01073aa21094b3faebd4", "recompenses_html": "Meilleure actrice"},{"titre_du_film": "Logorama", "realisation": "collectif H5", "annee": 2009, "comment": "sortie en salles avec d\u2019autres courts m\u00e9trages en 2011", "annee_de_la_ceremonie": 2011, "nominations": 2, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur film de court m\u00e9trage"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/logorama-33955/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "logorama.jpg", "format": "JPEG", "width": 533, "mimetype": "image/jpeg", "id": "16f4f43354f8a0254adc0c7f52b33ef5", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:12.688932", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(64, 38, 37, 1.00)", "rgba(143, 100, 74, 1.00)", "rgba(106, 74, 44, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/16f4f43354f8a0254adc0c7f52b33ef5"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/c75919aeeca3fc734b1e72bc2595a8ad", "recompenses_html": "Meilleur film de court m\u00e9trage"},{"titre_du_film": "Barbara", "realisation": "Mathieu Amalric", "annee": 2017, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2018, "nominations": 9, "nbre_cesar": 2, "recompenses": ["Meilleure actrice", "Meilleur son"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/barbara-40845/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 755, "mimetype": "image/jpeg", "id": "d8d291f106739c56997830b08097e707", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:15.081690", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(171, 14, 66, 1.00)", "rgba(75, 17, 36, 1.00)", "rgba(32, 25, 27, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/d8d291f106739c56997830b08097e707"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/feab9011187f0d01ee3d5435fbd7e1d0", "recompenses_html": "Meilleure actrice, meilleur son"},{"titre_du_film": "Le Grand M\u00e9chant Renard et autres contes", "realisation": "Benjamin Renner et Patrick Imbert", "annee": 2017, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2018, "nominations": 1, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur film d'animation"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/le-grand-mechant-renard-et-autres-contes...-40716/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 751, "mimetype": "image/jpeg", "id": "d64e75a2fa47f3acaddcc8227c264564", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:15.180302", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(225, 214, 196, 1.00)", "rgba(223, 207, 189, 1.00)", "rgba(222, 192, 160, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/d64e75a2fa47f3acaddcc8227c264564"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/7cdfd255a621ee07d993d3900df71859", "recompenses_html": "Meilleur film d'animation"},{"titre_du_film": "M", "realisation": "Yolande Zauberman", "annee": 2019, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2020, "nominations": 1, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur film documentaire"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/m-42060/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 755, "mimetype": "image/jpeg", "id": "1f64f575b35f7b5a7b6d15af76cf3478", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:16.062766", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(49, 52, 54, 1.00)", "rgba(84, 64, 52, 1.00)", "rgba(159, 113, 76, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/1f64f575b35f7b5a7b6d15af76cf3478"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/15280d50bcfe402578db214430812189", "recompenses_html": "Meilleur film documentaire"},{"titre_du_film": "Fauteuils d\u2019orchestre", "realisation": "Danielle Thomson", "annee": 2006, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2007, "nominations": 4, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleure actrice dans un second r\u00f4le"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/fauteuils-dorchestre-30742/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 753, "mimetype": "image/jpeg", "id": "109ae35410d3df992b4b2fb6f9462329", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:10.708760", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(102, 82, 72, 1.00)", "rgba(129, 110, 101, 1.00)", "rgba(84, 69, 62, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/109ae35410d3df992b4b2fb6f9462329"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/72562e628b511f2e161d2c789144a45d", "recompenses_html": "Meilleure actrice dans un second r\u00f4le"},{"titre_du_film": "Les Mis\u00e9rables", "realisation": "Ladj Ly", "annee": 2019, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2020, "nominations": 11, "nbre_cesar": 4, "recompenses": ["Meilleur espoir masculin", "Meilleur montage", "Meilleur film", "C\u00e9sar du public"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/les-miserables-42415/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 768, "mimetype": "image/jpeg", "id": "f567a68868a683499b23df27c106aec3", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:15.926478", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(76, 150, 191, 1.00)", "rgba(188, 202, 205, 1.00)", "rgba(137, 141, 137, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/f567a68868a683499b23df27c106aec3"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/3565f7f0aa4dca8f556325c2c010caa9", "recompenses_html": "Meilleur espoir masculin, meilleur montage, meilleur film, c\u00e9sar du public"},{"titre_du_film": "Saint-Omer", "realisation": "Alice Diop", "annee": 2022, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2023, "nominations": 4, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur premier film"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/saint-omer-44684/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 754, "mimetype": "image/jpeg", "id": "fa3cbc9e9fec7a0cf9fdd9837ec29c72", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:18.240117", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(147, 88, 49, 1.00)", "rgba(116, 79, 56, 1.00)", "rgba(119, 90, 73, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/fa3cbc9e9fec7a0cf9fdd9837ec29c72"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/2f77b4aaaf59ec7a817525514bb80fc4", "recompenses_html": "Meilleur premier film"},{"titre_du_film": "Emilia P\u00e9rez", "realisation": "Jacques Audiard", "annee": 2024, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2025, "nominations": 12, "nbre_cesar": 7, "recompenses": ["Meilleur film,Meilleure r\u00e9alisation,Meilleurs effets visuels,Meilleure photo,Meilleur son,Meilleure musique originale,Meilleure adaptation"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/emilia-perez-45992/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "emilia-perez.jpg", "format": "JPEG", "width": 755, "etag": "\"1983e-61cf812a7b5c0\"", "mimetype": "image/jpeg", "id": "5ef4f55ae3429df91fefcdd9955b3684", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:19.151096", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(61, 29, 27, 1.00)", "rgba(82, 40, 44, 1.00)", "rgba(17, 10, 13, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/5ef4f55ae3429df91fefcdd9955b3684"}, "url_image": "https://medias.unifrance.org/medias/145/73/280977/format_page/emilia-perez.jpg", "recompenses_html": "Meilleur film,meilleure r\u00e9alisation,meilleurs effets visuels,meilleure photo,meilleur son,meilleure musique originale,meilleure adaptation"},{"titre_du_film": "Les T\u00e9moins", "realisation": "Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9", "annee": 2007, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2008, "nominations": 4, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur acteur dans un second r\u00f4le"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/les-temoins-31524/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 767, "mimetype": "image/jpeg", "id": "58c9d1a8008cd62f1a9dc29121bdd50d", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:11.149254", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(237, 234, 232, 1.00)", "rgba(162, 132, 118, 1.00)", "rgba(224, 210, 206, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/58c9d1a8008cd62f1a9dc29121bdd50d"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/20e9e9cfdebc1e7d37493a0f6722309d", "recompenses_html": "Meilleur acteur dans un second r\u00f4le"},{"titre_du_film": "Tous au Larzac", "realisation": "Christian Rouaud", "annee": 2011, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2012, "nominations": 1, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur film documentaire"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/tous-au-larzac-34802/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 767, "mimetype": "image/jpeg", "id": "10b8702f5a1ebd6965791613f66771c5", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:12.905896", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(226, 179, 180, 1.00)", "rgba(187, 179, 156, 1.00)", "rgba(193, 177, 158, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/10b8702f5a1ebd6965791613f66771c5"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/9f3217ed0ade71708e3637944a88bf15", "recompenses_html": "Meilleur film documentaire"},{"titre_du_film": "Minuscule\u00a0\u2013 La vall\u00e9e des fourmis perdues", "realisation": "Thomas Szabo et H\u00e9l\u00e8ne Giraud", "annee": 2014, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2015, "nominations": 1, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur film d'animation"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/minuscule-la-vallee-des-fourmis-perdues-36227/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 753, "mimetype": "image/jpeg", "id": "ac522da07fc2b5b74c24893dece9f648", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:14.107127", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(183, 195, 191, 1.00)", "rgba(132, 159, 111, 1.00)", "rgba(43, 60, 28, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/ac522da07fc2b5b74c24893dece9f648"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/0e4f1b6eb0c746feb90d351607db9d2f", "recompenses_html": "Meilleur film d'animation"},{"titre_du_film": "Divines", "realisation": "Houda Benyamina", "annee": 2016, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2017, "nominations": 7, "nbre_cesar": 3, "recompenses": ["Meilleure actrice dans un second r\u00f4le", "Meilleur espoir f\u00e9minin", "Meilleur premier film"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/divines-39094/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 760, "mimetype": "image/jpeg", "id": "68d7a694e96b40570dd3a8022b6cb6a2", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:14.722093", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(119, 165, 171, 1.00)", "rgba(140, 159, 161, 1.00)", "rgba(128, 143, 141, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/68d7a694e96b40570dd3a8022b6cb6a2"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/cbd1f9ef1f958da35c8684f4e6d556d3", "recompenses_html": "Meilleure actrice dans un second r\u00f4le, meilleur espoir f\u00e9minin, meilleur premier film"},{"titre_du_film": "Dilili \u00e0 Paris", "realisation": "Michel Ocelot", "annee": 2018, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2019, "nominations": 1, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur film d'animation"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/dilili-a-paris-41663/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 751, "mimetype": "image/jpeg", "id": "0e50692d045538e203ef17c312510169", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:15.275243", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(199, 180, 49, 1.00)", "rgba(234, 208, 12, 1.00)", "rgba(227, 205, 20, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/0e50692d045538e203ef17c312510169"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/44535557a521c9093cc714d1275e036d", "recompenses_html": "Meilleur film d'animation"},{"titre_du_film": "Pas sur la bouche", "realisation": "Alain Resnais", "annee": 2003, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2004, "nominations": 9, "nbre_cesar": 3, "recompenses": ["Meilleur acteur dans un second r\u00f4le", "Meilleur son", "Meilleurs costumes"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/pas-sur-la-bouche-29221/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.png", "format": "PNG", "width": 755, "mimetype": "image/png", "id": "31fa6c54f971ccd671252b1788e6f6b5", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:10.033305", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(188, 170, 158, 1.00)", "rgba(208, 172, 156, 1.00)", "rgba(166, 160, 152, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/31fa6c54f971ccd671252b1788e6f6b5"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/32d862b522252132f9ad4551a46c2e8b", "recompenses_html": "Meilleur acteur dans un second r\u00f4le, meilleur son, meilleurs costumes"},{"titre_du_film": "S\u00e9raphine", "realisation": "Martin Provost", "annee": 2008, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2009, "nominations": 9, "nbre_cesar": 7, "recompenses": ["Meilleure actrice", "Meilleure musique \u00e9crite pour un film", "Meilleur sc\u00e9nario original", "Meilleure photo", "Meilleurs d\u00e9cors", "Meilleurs costumes", "Meilleur film"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/seraphine-32510/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 767, "mimetype": "image/jpeg", "id": "6209fb5fdb305d95d7ed1d446c78a21e", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:11.872375", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(204, 216, 236, 1.00)", "rgba(164, 168, 139, 1.00)", "rgba(135, 148, 71, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/6209fb5fdb305d95d7ed1d446c78a21e"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/efcebcf1f8608b1843482d48bc60f16a", "recompenses_html": "Meilleure actrice, meilleure musique \u00e9crite pour un film, meilleur sc\u00e9nario original, meilleure photo, meilleurs d\u00e9cors, meilleurs costumes, meilleur film"},{"titre_du_film": "\u00ab L\u2019Enfer\u00a0\u00bb\u00a0d\u2019Henri-Georges Clouzot", "realisation": "Serge Bromberg et Ruxandra Medrea", "annee": 2009, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2010, "nominations": 1, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur film documentaire"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/lenfer-dhenri-georges-clouzot-33457/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 768, "mimetype": "image/jpeg", "id": "da69098ec206c882f2aee75314832aca", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:11.977134", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(149, 157, 168, 1.00)", "rgba(152, 191, 184, 1.00)", "rgba(130, 203, 182, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/da69098ec206c882f2aee75314832aca"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/473fe2ff11b6ac0fb9d21e2d554d36ec", "recompenses_html": "Meilleur film documentaire"},{"titre_du_film": "Le Sommet des Dieux", "realisation": "Patrick Imbert", "annee": 2021, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2022, "nominations": 1, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur film d'animation"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/le-sommet-des-dieux-43899/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 753, "mimetype": "image/jpeg", "id": "ea83c8561f737cbb81145d6194cbe1ca", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:17.399940", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(235, 197, 204, 1.00)", "rgba(167, 171, 183, 1.00)", "rgba(108, 128, 147, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/ea83c8561f737cbb81145d6194cbe1ca"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/b7ab69a15a41376b8564c25bb62f4664", "recompenses_html": "Meilleur film d'animation"},{"titre_du_film": "Notre-Dame br\u00fble", "realisation": "Jean-Jacques Annaud", "annee": 2022, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2023, "nominations": 1, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleurs effets visuels"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/notre-dame-brule-44234/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 751, "mimetype": "image/jpeg", "id": "db7b72254730dee10e092f66c5a857dc", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:18.001548", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(29, 10, 10, 1.00)", "rgba(42, 40, 41, 1.00)", "rgba(169, 167, 168, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/db7b72254730dee10e092f66c5a857dc"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/1cf06c23201986841d12d03959976ba5", "recompenses_html": "Meilleurs effets visuels"},{"titre_du_film": "Le Th\u00e9or\u00e8me de Marguerite", "realisation": "Anna Novion", "annee": 2023, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2024, "nominations": 2, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleure r\u00e9v\u00e9lation f\u00e9minine"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/le-theoreme-de-marguerite-45363/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "le-theoreme-de-marguerite.jpg", "format": "JPEG", "width": 754, "etag": "\"178be-605c94bbfbfd8\"", "mimetype": "image/jpeg", "id": "0c13edf6d1e199a7838d5b539bb5d5eb", "last_synchronized": "2024-02-28T09:36:51.513218", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(47, 96, 103, 1.00)", "rgba(91, 123, 129, 1.00)", "rgba(89, 121, 133, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/0c13edf6d1e199a7838d5b539bb5d5eb"}, "url_image": "https://medias.unifrance.org/medias/46/29/269614/format_page/le-theoreme-de-marguerite.jpg", "recompenses_html": "Meilleure r\u00e9v\u00e9lation f\u00e9minine"},{"titre_du_film": "Le Comte de Monte-Cristo", "realisation": "Matthieu Delaporte, Alexandre de la Patelli\u00e8re", "annee": 2024, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2025, "nominations": 14, "nbre_cesar": 3, "recompenses": ["C\u00e9sar des lyc\u00e9ens,Meilleurs costumes,Meilleurs d\u00e9cors"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/le-comte-de-monte-cristo-45924/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "le-comte-de-monte-cristo.jpg", "format": "JPEG", "width": 755, "etag": "\"1402d-618583385bbd8\"", "mimetype": "image/jpeg", "id": "cda0fac53090feef957e9b81663ae39e", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:19.522415", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(140, 127, 106, 1.00)", "rgba(151, 122, 93, 1.00)", "rgba(27, 23, 15, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/cda0fac53090feef957e9b81663ae39e"}, "url_image": "https://medias.unifrance.org/medias/153/63/278425/format_page/le-comte-de-monte-cristo.jpg", "recompenses_html": "C\u00e9sar des lyc\u00e9ens,meilleurs costumes,meilleurs d\u00e9cors"},{"titre_du_film": "Gabrielle", "realisation": "Patrice Ch\u00e9reau", "annee": 2005, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2006, "nominations": 6, "nbre_cesar": 2, "recompenses": ["Meilleurs costumes", "Meilleurs d\u00e9cors"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/gabrielle-30442/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 600, "mimetype": "image/jpeg", "id": "2a5d944e149df597ed65d35858ec7e79", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:10.472548", "height": 800, "color_summary": ["rgba(137, 109, 83, 1.00)", "rgba(150, 116, 88, 1.00)", "rgba(39, 30, 24, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/2a5d944e149df597ed65d35858ec7e79"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/9f52d6753c91f14307570d28404dc7bd", "recompenses_html": "Meilleurs costumes, meilleurs d\u00e9cors"},{"titre_du_film": "Le Concert", "realisation": "Radu Mihaileanu", "annee": 2009, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2010, "nominations": 6, "nbre_cesar": 2, "recompenses": ["Meilleure musique \u00e9crite pour un film", "Meilleur son"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/le-concert-33449/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 768, "mimetype": "image/jpeg", "id": "33b85cc90d1b5f315cc83d91cea0daee", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:12.187474", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(43, 34, 25, 1.00)", "rgba(90, 85, 73, 1.00)", "rgba(94, 95, 87, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/33b85cc90d1b5f315cc83d91cea0daee"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/cae24f6aaf88856354f39d866b29b9a8", "recompenses_html": "Meilleure musique \u00e9crite pour un film, meilleur son"},{"titre_du_film": "Gainsbourg (vie h\u00e9ro\u00efque)", "realisation": "Joann Sfar", "annee": 2010, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2011, "nominations": 8, "nbre_cesar": 3, "recompenses": ["Meilleur acteur", "Meilleur son", "Meilleur premier film"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/gainsbourg-(vie-heroique)-33772/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 754, "mimetype": "image/jpeg", "id": "35971e1fd67a1b99546c497089777ed9", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:12.440489", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(40, 43, 43, 1.00)", "rgba(35, 38, 40, 1.00)", "rgba(41, 38, 38, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/35971e1fd67a1b99546c497089777ed9"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/1ad4e3e883f2baaa18ba97805ba92c0f", "recompenses_html": "Meilleur acteur, meilleur son, meilleur premier film"},{"titre_du_film": "Le Nom des gens", "realisation": "Michel Leclerc", "annee": 2010, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2011, "nominations": 4, "nbre_cesar": 2, "recompenses": ["Meilleure actrice", "Meilleur sc\u00e9nario original"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/le-nom-des-gens-33999/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 754, "mimetype": "image/jpeg", "id": "dc66215350210137daf1bde045dc14eb", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:12.553429", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(62, 189, 165, 1.00)", "rgba(70, 174, 166, 1.00)", "rgba(107, 148, 114, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/dc66215350210137daf1bde045dc14eb"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/d350c948bad5f3caa0797d49ff1d5a58", "recompenses_html": "Meilleure actrice, meilleur sc\u00e9nario original"},{"titre_du_film": "Amour", "realisation": "Michael Haneke", "annee": 2012, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2013, "nominations": 10, "nbre_cesar": 5, "recompenses": ["Meilleur acteur", "Meilleure actrice", "Meilleur sc\u00e9nario original", "Meilleur r\u00e9alisateur", "Meilleur film"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/amour-35351/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 753, "mimetype": "image/jpeg", "id": "ca405ef53b325c520a68ff60961c7541", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:13.049297", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(99, 82, 80, 1.00)", "rgba(60, 49, 53, 1.00)", "rgba(59, 61, 66, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/ca405ef53b325c520a68ff60961c7541"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/dd66110c9a69acce6b43439ccd439597", "recompenses_html": "Meilleur acteur, meilleure actrice, meilleur sc\u00e9nario original, meilleur r\u00e9alisateur, meilleur film"},{"titre_du_film": "Les Adieux \u00e0 la reine", "realisation": "Beno\u00eet Jacquot", "annee": 2012, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2013, "nominations": 10, "nbre_cesar": 3, "recompenses": ["Meilleure photo", "Meilleurs d\u00e9cors", "Meilleurs costumes"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/les-adieux-a-la-reine-35028/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 767, "mimetype": "image/jpeg", "id": "2614c7eb59a752c234d8681ad4f58a6e", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:13.293918", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(140, 147, 80, 1.00)", "rgba(163, 132, 93, 1.00)", "rgba(187, 208, 79, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/2614c7eb59a752c234d8681ad4f58a6e"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/0a39612a950da46b9a89423b7ecf016a", "recompenses_html": "Meilleure photo, meilleurs d\u00e9cors, meilleurs costumes"},{"titre_du_film": "Saint Laurent", "realisation": "Bertrand Bonello", "annee": 2014, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2015, "nominations": 10, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleurs costumes"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/saint-laurent-36687/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 753, "mimetype": "image/jpeg", "id": "d033e99ab790bbf221ae18d4b7c6dc5d", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:14.427315", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(44, 20, 87, 1.00)", "rgba(46, 14, 88, 1.00)", "rgba(67, 10, 86, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/d033e99ab790bbf221ae18d4b7c6dc5d"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/ff30d1ad403b9622c602093f191275b1", "recompenses_html": "Meilleurs costumes"},{"titre_du_film": "La Loi du march\u00e9", "realisation": "St\u00e9phane Briz\u00e9", "annee": 2015, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2016, "nominations": 3, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur acteur"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/la-loi-du-marche-38253/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 768, "mimetype": "image/jpeg", "id": "801fedfc33506ecb365761c7846cbe37", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:14.522308", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(111, 105, 112, 1.00)", "rgba(113, 105, 114, 1.00)", "rgba(101, 104, 109, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/801fedfc33506ecb365761c7846cbe37"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/17f233aaecfad8ac4a6e7f35a54e8d8e", "recompenses_html": "Meilleur acteur"},{"titre_du_film": "Chocolat", "realisation": "Roschdy Zem", "annee": 2016, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2017, "nominations": 5, "nbre_cesar": 2, "recompenses": ["Meilleur acteur dans un second r\u00f4le", "Meilleurs d\u00e9cors"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/chocolat-38683/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 755, "mimetype": "image/jpeg", "id": "55197be09d5e359e08a2efa868f243fa", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:14.617108", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(165, 102, 50, 1.00)", "rgba(143, 88, 38, 1.00)", "rgba(166, 109, 47, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/55197be09d5e359e08a2efa868f243fa"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/c2c03b2ff65c9c4d151958710ccbf11f", "recompenses_html": "Meilleur acteur dans un second r\u00f4le, meilleurs d\u00e9cors"},{"titre_du_film": "Mademoiselle de Joncqui\u00e8res", "realisation": "Emmanuel Mouret", "annee": 2018, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2019, "nominations": 6, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleurs costumes"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/mademoiselle-de-joncquieres-41609/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 754, "mimetype": "image/jpeg", "id": "01a4df17e3da4038641955a8a9068189", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:15.359017", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(45, 52, 18, 1.00)", "rgba(122, 112, 42, 1.00)", "rgba(84, 74, 32, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/01a4df17e3da4038641955a8a9068189"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/c2f90bf09aba94d9791fb1df9466340f", "recompenses_html": "Meilleurs costumes"},{"titre_du_film": "Les Choses qu'on dit, les Choses qu'on fait", "realisation": "Emmanuel Mouret", "annee": 2020, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2021, "nominations": 13, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleure actrice dans un second r\u00f4le"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/les-choses-quon-dit-les-choses-quon-fait-43404/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 680, "mimetype": "image/jpeg", "id": "beabfe354e152026197c2f1e7b0d3109", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:16.744771", "height": 924, "color_summary": ["rgba(59, 79, 39, 1.00)", "rgba(119, 126, 59, 1.00)", "rgba(134, 138, 89, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/beabfe354e152026197c2f1e7b0d3109"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/7be35a12f931223edde5a927603a6523", "recompenses_html": "Meilleure actrice dans un second r\u00f4le"},{"titre_du_film": "Mignonnes", "realisation": "Maimouna Doucour\u00e9", "annee": 2020, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2021, "nominations": 2, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur espoir f\u00e9minin"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/mignonnes-42507/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 768, "mimetype": "image/jpeg", "id": "cb9444f2fe69987ea3568e8fe6ae8d32", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:16.849375", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(194, 184, 185, 1.00)", "rgba(122, 112, 111, 1.00)", "rgba(79, 80, 80, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/cb9444f2fe69987ea3568e8fe6ae8d32"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/91586ffe2a54ee6d19c9bdce89fd5c1f", "recompenses_html": "Meilleur espoir f\u00e9minin"},{"titre_du_film": "Simone, le voyage du si\u00e8cle", "realisation": "Olivier Dahan", "annee": 2022, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2023, "nominations": 2, "nbre_cesar": 2, "recompenses": ["Meilleurs d\u00e9cors", "Meilleurs costumes"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/simone-le-voyage-du-siecle-44605/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 755, "mimetype": "image/jpeg", "id": "3d6b8ebac7f8d948b0151fda618d9391", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:18.362230", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(202, 174, 164, 1.00)", "rgba(164, 108, 112, 1.00)", "rgba(86, 69, 89, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/3d6b8ebac7f8d948b0151fda618d9391"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/b32948489c90df190851aaa0abf7578e", "recompenses_html": "Meilleurs d\u00e9cors, meilleurs costumes"},{"titre_du_film": "Bon Voyage", "realisation": "Jean-Paul Rappeneau", "annee": 2003, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2004, "nominations": 11, "nbre_cesar": 3, "recompenses": ["Meilleur jeune espoir masculin", "Meilleure photo", "Meilleurs d\u00e9cors"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/bon-voyage-28940/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 600, "mimetype": "image/jpeg", "id": "bb499dba405a9e9135221c16e73b636d", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:09.903593", "height": 800, "color_summary": ["rgba(109, 93, 52, 1.00)", "rgba(61, 45, 32, 1.00)", "rgba(81, 68, 54, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/bb499dba405a9e9135221c16e73b636d"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/877690c342a947ea0756e785ed1daea6", "recompenses_html": "Meilleur jeune espoir masculin, meilleure photo, meilleurs d\u00e9cors"},{"titre_du_film": "Le Promeneur du Champ de Mars", "realisation": "Robert Gu\u00e9diguian", "annee": 2005, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2006, "nominations": 2, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur acteur"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/le-promeneur-du-champ-de-mars-30120/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 767, "mimetype": "image/jpeg", "id": "3c55fb4def4409fd2ca6f9a643965940", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:10.588013", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(131, 151, 163, 1.00)", "rgba(135, 119, 106, 1.00)", "rgba(217, 197, 189, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/3c55fb4def4409fd2ca6f9a643965940"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/d9342390e68fea9d62c61d4f645b0e8d", "recompenses_html": "Meilleur acteur"},{"titre_du_film": "Les Invisibles", "realisation": "Sebastien Lifshitz", "annee": 2012, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2013, "nominations": 1, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur film documentaire"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/les-invisibles-35320/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 767, "mimetype": "image/jpeg", "id": "5be30c33ab29f29516a00ffed1815ae8", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:13.420418", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(223, 202, 215, 1.00)", "rgba(240, 233, 238, 1.00)", "rgba(119, 121, 122, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/5be30c33ab29f29516a00ffed1815ae8"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/88387d55c1ca029416ff8e7bc65d6192", "recompenses_html": "Meilleur film documentaire"},{"titre_du_film": "Gr\u00e2ce \u00e0 Dieu", "realisation": "Fran\u00e7ois Ozon", "annee": 2019, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2020, "nominations": 7, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur acteur dans un second r\u00f4le"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/grace-a-dieu-41989/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 751, "mimetype": "image/jpeg", "id": "52a17df9708e9c08532a76c4087401e8", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:15.465609", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(171, 168, 165, 1.00)", "rgba(148, 144, 138, 1.00)", "rgba(53, 50, 47, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/52a17df9708e9c08532a76c4087401e8"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/6544f8c99bda76722ea4891910637023", "recompenses_html": "Meilleur acteur dans un second r\u00f4le"},{"titre_du_film": "J'ai perdu mon corps", "realisation": "J\u00e9r\u00e9my Clapin", "annee": 2019, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2020, "nominations": 3, "nbre_cesar": 2, "recompenses": ["Meilleure musique originale", "Meilleur film d'animation"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/jai-perdu-mon-corps-42522/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 754, "mimetype": "image/jpeg", "id": "51f38e525e78f7eb108df5cabfd47460", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:15.697118", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(210, 54, 58, 1.00)", "rgba(168, 50, 51, 1.00)", "rgba(170, 61, 47, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/51f38e525e78f7eb108df5cabfd47460"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/75d2f94b631a2007e124ac0f1a69ccc0", "recompenses_html": "Meilleure musique originale, meilleur film d'animation"},{"titre_du_film": "La Belle \u00c9poque", "realisation": "Nicolas Bedos", "annee": 2019, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2020, "nominations": 11, "nbre_cesar": 3, "recompenses": ["Meilleure actrice dans un second r\u00f4le", "Meilleur sc\u00e9nario original", "Meilleurs d\u00e9cors"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/la-belle-epoque-42516/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 755, "mimetype": "image/jpeg", "id": "be1eb75db21d7e8ddce104bd791ae60a", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:15.808622", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(73, 56, 65, 1.00)", "rgba(90, 62, 44, 1.00)", "rgba(67, 62, 58, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/be1eb75db21d7e8ddce104bd791ae60a"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/1869f8bf9a07dd5eb8e53b19e937d84e", "recompenses_html": "Meilleure actrice dans un second r\u00f4le, meilleur sc\u00e9nario original, meilleurs d\u00e9cors"},{"titre_du_film": "Portrait de la jeune fille en feu", "realisation": "C\u00e9line Sciamma", "annee": 2019, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2020, "nominations": 10, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleure photo"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/portrait-de-la-jeune-fille-en-feu-42364/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 768, "mimetype": "image/jpeg", "id": "515f77c692d2d1cc36a6413170bef59d", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:16.202105", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(38, 36, 35, 1.00)", "rgba(70, 66, 61, 1.00)", "rgba(70, 58, 46, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/515f77c692d2d1cc36a6413170bef59d"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/1b4d9806d3d3f7e54701cf6948432d04", "recompenses_html": "Meilleure photo"},{"titre_du_film": "La Bonne \u00c9pouse", "realisation": "Martin Provost", "annee": 2020, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2021, "nominations": 5, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleurs costumes"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/la-bonne-epouse-43243/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 753, "mimetype": "image/jpeg", "id": "1e08214d4fabc4f01af133285d9ae464", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:16.514704", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(139, 127, 106, 1.00)", "rgba(147, 127, 107, 1.00)", "rgba(116, 97, 74, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/1e08214d4fabc4f01af133285d9ae464"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/e1c0f2b3a179d947207a1cfbb9466d2b", "recompenses_html": "Meilleurs costumes"},{"titre_du_film": "La Nuit venue", "realisation": "Fr\u00e9d\u00e9ric Farrucci", "annee": 2020, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2021, "nominations": 2, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleure musique originale"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/la-nuit-venue-43323/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 751, "mimetype": "image/jpeg", "id": "b3aa1205833d9b86ac2dbde0317dff5a", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:16.637899", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(48, 51, 52, 1.00)", "rgba(41, 51, 61, 1.00)", "rgba(9, 38, 62, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/b3aa1205833d9b86ac2dbde0317dff5a"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/0de70b9ddacd92c9eaabc0b0df1f8823", "recompenses_html": "Meilleure musique originale"},{"titre_du_film": "Les Trois Mousquetaires", "realisation": "Martin Bourboulon", "annee": 2023, "comment": "(Partie 1 : D'Artagnan / Partie 2 : Milady)", "annee_de_la_ceremonie": 2024, "nominations": 6, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleurs d\u00e9cors"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/les-trois-mousquetaires-(partie-1-:-dartagnan-partie-2-:-milady)-45570/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "les-trois-mousquetaires-milady.jpg", "format": "JPEG", "width": 751, "etag": "\"19bfe-6054d86e76808\"", "mimetype": "image/jpeg", "id": "94e8ee4bb1b6d22ecb1bde01b891a951", "last_synchronized": "2024-02-28T09:36:51.748155", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(174, 164, 159, 1.00)", "rgba(184, 170, 158, 1.00)", "rgba(65, 53, 49, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/94e8ee4bb1b6d22ecb1bde01b891a951"}, "url_image": "https://medias.unifrance.org/medias/141/28/269453/format_page/les-trois-mousquetaires-milady.jpg", "recompenses_html": "Meilleurs d\u00e9cors"},{"titre_du_film": "Linda veut du poulet !", "realisation": "Chiara Malta et S\u00e9bastien Laudenbach", "annee": 2023, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2024, "nominations": 1, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur film d\u2019animation"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/linda-veut-du-poulet-!-45238/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "linda-veut-du-poulet.jpg", "format": "JPEG", "width": 768, "etag": "\"1ceba-5fd6348c0ae50\"", "mimetype": "image/jpeg", "id": "32485382052b5399d7fa5d46fb179867", "last_synchronized": "2024-02-28T09:36:51.937965", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(111, 97, 156, 1.00)", "rgba(121, 102, 80, 1.00)", "rgba(114, 98, 94, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/32485382052b5399d7fa5d46fb179867"}, "url_image": "https://medias.unifrance.org/medias/219/12/265435/format_page/linda-veut-du-poulet.jpg", "recompenses_html": "Meilleur film d\u2019animation"},{"titre_du_film": "Persepolis", "realisation": "Marjane Satrapi et Vincent Paronnaud", "annee": 2007, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2008, "nominations": 6, "nbre_cesar": 2, "recompenses": ["Meilleure adaptation", "Meilleur premier film"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/persepolis-31670/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 768, "mimetype": "image/jpeg", "id": "0d59033eea4d5bc07df28aaf199cf934", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:11.277214", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(85, 86, 86, 1.00)", "rgba(125, 130, 132, 1.00)", "rgba(84, 91, 93, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/0d59033eea4d5bc07df28aaf199cf934"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/3d79e4eb49854815e9e2930e2f2583f4", "recompenses_html": "Meilleure adaptation, meilleur premier film"},{"titre_du_film": "Au revoir l\u00e0-haut", "realisation": "Albert Dupontel", "annee": 2017, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2018, "nominations": 13, "nbre_cesar": 5, "recompenses": ["Meilleure adaptation", "Meilleure photo", "Meilleure r\u00e9alisation", "Meilleurs d\u00e9cors", "Meilleurs costumes"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/au-revoir-la-haut-40892/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 755, "mimetype": "image/jpeg", "id": "df3cd439e9abc08ec8a2588ac3ded2ea", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:14.947285", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(62, 53, 42, 1.00)", "rgba(111, 91, 69, 1.00)", "rgba(48, 38, 22, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/df3cd439e9abc08ec8a2588ac3ded2ea"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/35b977dc9e044cd1b8aa1ab5139229d9", "recompenses_html": "Meilleure adaptation, meilleure photo, meilleure r\u00e9alisation, meilleurs d\u00e9cors, meilleurs costumes"},{"titre_du_film": "J'accuse", "realisation": "Roman Polanski", "annee": 2019, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2020, "nominations": 12, "nbre_cesar": 3, "recompenses": ["Meilleure adaptation", "Meilleure r\u00e9alisation", "Meilleurs costumes"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/jaccuse-42531/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 754, "mimetype": "image/jpeg", "id": "c492dc4327295971cb65349fd8df17e9", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:15.599067", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(125, 117, 99, 1.00)", "rgba(64, 64, 64, 1.00)", "rgba(65, 60, 57, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/c492dc4327295971cb65349fd8df17e9"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/dccee116acf8a54f06e331739a0eb1f4", "recompenses_html": "Meilleure adaptation, meilleure r\u00e9alisation, meilleurs costumes"},{"titre_du_film": "Adieu les cons", "realisation": "Albert Dupontel", "annee": 2020, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2021, "nominations": 13, "nbre_cesar": 7, "recompenses": ["Meilleur acteur dans un second r\u00f4le", "Meilleur sc\u00e9nario original", "Meilleure photo", "Meilleure r\u00e9alisation", "Meilleurs d\u00e9cors", "Meilleur film", "C\u00e9sar des lyc\u00e9ens"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/adieu-les-cons-43471/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 751, "mimetype": "image/jpeg", "id": "1bf7b70a153bb1bcab81de8a31abb01f", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:16.303061", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(139, 118, 117, 1.00)", "rgba(135, 124, 124, 1.00)", "rgba(77, 49, 49, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/1bf7b70a153bb1bcab81de8a31abb01f"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/6e129ed10992bc184bb158866dd0e82b", "recompenses_html": "Meilleur acteur dans un second r\u00f4le, meilleur sc\u00e9nario original, meilleure photo, meilleure r\u00e9alisation, meilleurs d\u00e9cors, meilleur film, c\u00e9sar des lyc\u00e9ens"},{"titre_du_film": "Adolescentes", "realisation": "S\u00e9bastien Lifshitz", "annee": 2020, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2021, "nominations": 6, "nbre_cesar": 3, "recompenses": ["Meilleur montage", "Meilleur son", "Meilleur film documentaire"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/adolescentes-43383/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 767, "mimetype": "image/jpeg", "id": "a532ff997abc43568652b34737d3ae37", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:16.410924", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(179, 131, 76, 1.00)", "rgba(167, 127, 91, 1.00)", "rgba(131, 112, 101, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/a532ff997abc43568652b34737d3ae37"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/7be174e717577f8bf52eec2a425ae766", "recompenses_html": "Meilleur montage, meilleur son, meilleur film documentaire"},{"titre_du_film": "Un long dimanche de fian\u00e7ailles", "realisation": "Jean-Pierre Jeunet", "annee": 2004, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2005, "nominations": 12, "nbre_cesar": 5, "recompenses": ["Meilleure actrice dans un second r\u00f4le", "Meilleur espoir masculin", "Meilleure photo", "Meilleurs costumes", "Meilleurs d\u00e9cors"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/un-long-dimanche-de-fiancailles-29883/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 600, "mimetype": "image/jpeg", "id": "894fdff68adfd1d3e67569cf3b24dab4", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:10.247441", "height": 800, "color_summary": ["rgba(186, 141, 64, 1.00)", "rgba(149, 114, 58, 1.00)", "rgba(69, 57, 46, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/894fdff68adfd1d3e67569cf3b24dab4"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/69874d9df25606fc55e866ae4126165c", "recompenses_html": "Meilleure actrice dans un second r\u00f4le, meilleur espoir masculin, meilleure photo, meilleurs costumes, meilleurs d\u00e9cors"},{"titre_du_film": "Un secret", "realisation": "Claude Miller", "annee": 2007, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2008, "nominations": 10, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleure actrice dans un second r\u00f4le"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/un-secret-31904/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 758, "mimetype": "image/jpeg", "id": "7c9f25a2bd8cfdd8accbe644501ab57d", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:11.407627", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(154, 144, 131, 1.00)", "rgba(107, 93, 82, 1.00)", "rgba(6, 4, 5, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/7c9f25a2bd8cfdd8accbe644501ab57d"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/20a65347a1f202b829ad46fda11ef259", "recompenses_html": "Meilleure actrice dans un second r\u00f4le"},{"titre_du_film": "Ernest et C\u00e9lestine", "realisation": "Benjamin Renner, Vincent Patar et St\u00e9phane Aubier", "annee": 2012, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2013, "nominations": 1, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur film d'animation"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/ernest-et-celestine-35407/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 754, "mimetype": "image/jpeg", "id": "0451fbd243b68f8f41277314b960170a", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:13.171821", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(225, 215, 209, 1.00)", "rgba(199, 193, 180, 1.00)", "rgba(232, 228, 224, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/0451fbd243b68f8f41277314b960170a"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/bdd5c30c739d02e5c366494c5d1b1c19", "recompenses_html": "Meilleur film d'animation"},{"titre_du_film": "L\u2019\u00c9cume des jours", "realisation": "Michel Gondry", "annee": 2013, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2014, "nominations": 3, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleurs d\u00e9cors"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/lecume-des-jours-35680/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 759, "mimetype": "image/jpeg", "id": "268ffa437785c9609f27d186f441220f", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:13.621637", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(108, 144, 139, 1.00)", "rgba(85, 113, 105, 1.00)", "rgba(58, 87, 84, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/268ffa437785c9609f27d186f441220f"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/dc5858df50e8cdb8df206151fcb45e6d", "recompenses_html": "Meilleurs d\u00e9cors"},{"titre_du_film": "120 Battements par minute", "realisation": "Robin Campillo", "annee": 2017, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2018, "nominations": 12, "nbre_cesar": 6, "recompenses": ["Meilleur espoir masculin", "Meilleur acteur dans un second r\u00f4le", "Meilleure musique originale", "Meilleur sc\u00e9nario original", "Meilleur montage", "Meilleur film"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/120-battements-par-minute-40817/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 753, "mimetype": "image/jpeg", "id": "753222c7bdf118bf12f2a29837ef9ef5", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:14.844315", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(155, 125, 117, 1.00)", "rgba(84, 69, 69, 1.00)", "rgba(49, 45, 49, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/753222c7bdf118bf12f2a29837ef9ef5"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/80851044e15fc57898c5c3a46b3a24b7", "recompenses_html": "Meilleur espoir masculin, meilleur acteur dans un second r\u00f4le, meilleure musique originale, meilleur sc\u00e9nario original, meilleur montage, meilleur film"},{"titre_du_film": "L'\u00c9v\u00e9nement", "realisation": "Audrey Diwan", "annee": 2021, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2022, "nominations": 4, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur espoir f\u00e9minin"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/levenement-43999/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 751, "mimetype": "image/jpeg", "id": "4a129fddc0ce4e39d0760bef20f0eb38", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:17.654756", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(86, 70, 63, 1.00)", "rgba(176, 148, 134, 1.00)", "rgba(120, 116, 114, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/4a129fddc0ce4e39d0760bef20f0eb38"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/955197fdbc597a56023e7ab53d2fd849", "recompenses_html": "Meilleur espoir f\u00e9minin"},{"titre_du_film": "Les Amandiers", "realisation": "Valeria Bruni-Tedeschi", "annee": 2022, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2023, "nominations": 7, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur espoir f\u00e9minin"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/les-amandiers-44609/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 768, "mimetype": "image/jpeg", "id": "cb16f74198b8bd7df90113bacb158952", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:17.891327", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(123, 119, 108, 1.00)", "rgba(91, 79, 70, 1.00)", "rgba(51, 48, 14, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/cb16f74198b8bd7df90113bacb158952"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/9f59fa2cac57884a92c426eaeccb5c6e", "recompenses_html": "Meilleur espoir f\u00e9minin"},{"titre_du_film": "De battre mon c\u0153ur s\u2019est arr\u00eat\u00e9", "realisation": "Jacques Audiard", "annee": 2005, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2006, "nominations": 10, "nbre_cesar": 8, "recompenses": ["Meilleur acteur dans un second r\u00f4le", "Meilleur espoir f\u00e9minin", "Meilleure adaptation", "Meilleure musique \u00e9crite pour un film", "Meilleure photo", "Meilleur montage", "Meilleur r\u00e9alisateur", "Meilleur film"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/de-battre-mon-coeur-sest-arrete-30154/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 753, "mimetype": "image/jpeg", "id": "6394c81c6d71083953e7ddde77014ae1", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:10.342861", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(81, 47, 43, 1.00)", "rgba(127, 110, 105, 1.00)", "rgba(35, 36, 32, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/6394c81c6d71083953e7ddde77014ae1"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/9871e4c3122e7e9dcb8dbce458917c43", "recompenses_html": "Meilleur acteur dans un second r\u00f4le, meilleur espoir f\u00e9minin, meilleure adaptation, meilleure musique \u00e9crite pour un film, meilleure photo, meilleur montage, meilleur r\u00e9alisateur, meilleur film"},{"titre_du_film": "Les Amiti\u00e9s mal\u00e9fiques", "realisation": "Emmanuel Bourdieu", "annee": 2006, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2007, "nominations": 3, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur espoir masculin"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/les-amities-malefiques-31121/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 600, "mimetype": "image/jpeg", "id": "3cf9c367b9b40e5a15c3f1f8b037005e", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:10.864927", "height": 800, "color_summary": ["rgba(102, 52, 34, 1.00)", "rgba(134, 90, 65, 1.00)", "rgba(78, 79, 75, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/3cf9c367b9b40e5a15c3f1f8b037005e"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/a0b28538657421b7e82c074c56c2320e", "recompenses_html": "Meilleur espoir masculin"},{"titre_du_film": "Ne le dis \u00e0 personne", "realisation": "Guillaume Canet", "annee": 2006, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2007, "nominations": 9, "nbre_cesar": 4, "recompenses": ["Meilleur acteur", "Meilleure musique \u00e9crite pour un film", "Meilleur montage", "Meilleur r\u00e9alisateur"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/ne-le-dis-a-personne-31231/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 768, "mimetype": "image/jpeg", "id": "d5aa4d1e6ce6dd771c5afaaf0b3c8e18", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:10.996160", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(200, 116, 110, 1.00)", "rgba(176, 120, 117, 1.00)", "rgba(141, 89, 87, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/d5aa4d1e6ce6dd771c5afaaf0b3c8e18"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/8e69bb1b33f6b83990be9504b8132178", "recompenses_html": "Meilleur acteur, meilleure musique \u00e9crite pour un film, meilleur montage, meilleur r\u00e9alisateur"},{"titre_du_film": "Un proph\u00e8te", "realisation": "Jacques Audiard", "annee": 2009, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2010, "nominations": 12, "nbre_cesar": 9, "recompenses": ["Meilleur acteur", "Meilleur espoir masculin", "Meilleur acteur dans un second r\u00f4le", "Meilleur sc\u00e9nario original", "Meilleur montage", "Meilleure photo", "Meilleur r\u00e9alisateur", "Meilleurs d\u00e9cors", "Meilleur film"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/un-prophete-33378/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 734, "mimetype": "image/jpeg", "id": "e5a34cbfe313f2ce6b40ec9ed66b511b", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:12.313378", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(103, 107, 106, 1.00)", "rgba(79, 80, 80, 1.00)", "rgba(112, 108, 102, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/e5a34cbfe313f2ce6b40ec9ed66b511b"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/52023b131241eff5bf7e003d46622d2d", "recompenses_html": "Meilleur acteur, meilleur espoir masculin, meilleur acteur dans un second r\u00f4le, meilleur sc\u00e9nario original, meilleur montage, meilleure photo, meilleur r\u00e9alisateur, meilleurs d\u00e9cors, meilleur film"},{"titre_du_film": "Louise Wimmer", "realisation": "Cyril Mennegun", "annee": 2012, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2013, "nominations": 2, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur premier film"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/louise-wimmer-34938/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 726, "mimetype": "image/jpeg", "id": "71b21a20aa58b50f24ae411bd33a4053", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:13.525206", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(76, 64, 68, 1.00)", "rgba(130, 116, 113, 1.00)", "rgba(102, 95, 93, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/71b21a20aa58b50f24ae411bd33a4053"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/26db0eef016ab9802f4f8b728ed5ba78", "recompenses_html": "Meilleur premier film"},{"titre_du_film": "Diplomatie", "realisation": "Volker Schl\u00f6ndorff", "annee": 2014, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2015, "nominations": 2, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleure adaptation"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/diplomatie-36319/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 768, "mimetype": "image/jpeg", "id": "9ca8a74dbb6a46f89b446de1645b8dfd", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:13.733555", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(121, 118, 108, 1.00)", "rgba(85, 77, 67, 1.00)", "rgba(75, 61, 51, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/9ca8a74dbb6a46f89b446de1645b8dfd"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/d5a81a4bd3cc749d4b215473b0444a82", "recompenses_html": "Meilleure adaptation"},{"titre_du_film": "Hippocrate", "realisation": "Thomas Lilti", "annee": 2014, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2015, "nominations": 7, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur acteur dans un second r\u00f4le"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/hippocrate-36651/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 769, "mimetype": "image/jpeg", "id": "90d068f0a9eb666158ec4e450f23273e", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:13.862794", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(223, 198, 198, 1.00)", "rgba(218, 221, 226, 1.00)", "rgba(168, 175, 177, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/90d068f0a9eb666158ec4e450f23273e"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/61655868e07c67f5f715559fc2a72a9a", "recompenses_html": "Meilleur acteur dans un second r\u00f4le"},{"titre_du_film": "Le Sel de la terre", "realisation": "Wim Wenders et Juliano Ribeiro Salgado", "annee": 2014, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2015, "nominations": 1, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur film documentaire"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/le-sel-de-la-terre-36721/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 768, "mimetype": "image/jpeg", "id": "9d115f6b0802245e957f9386dadff94b", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:13.984315", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(205, 217, 236, 1.00)", "rgba(79, 76, 76, 1.00)", "rgba(211, 197, 190, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/9d115f6b0802245e957f9386dadff94b"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/362ce707d8295fa99e2b0e51fe181bf5", "recompenses_html": "Meilleur film documentaire"},{"titre_du_film": "Un fils", "realisation": "Mehdi Barsaoui", "annee": 2020, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2021, "nominations": 1, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur acteur"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/un-fils-43245/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 694, "mimetype": "image/jpeg", "id": "914d33620532baa794a3c57261f783e6", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:16.998054", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(77, 103, 126, 1.00)", "rgba(145, 142, 123, 1.00)", "rgba(129, 131, 120, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/914d33620532baa794a3c57261f783e6"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/63c529e8b08ead65ed9a770d3589726c", "recompenses_html": "Meilleur acteur"},{"titre_du_film": "Les Magn\u00e9tiques", "realisation": "Vincent Ma\u00ebl Cardona", "annee": 2021, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2022, "nominations": 3, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleur premier film"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/les-magnetiques-43972/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 768, "mimetype": "image/jpeg", "id": "e76f2bd2da578e12dfaae70becccb3d0", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:17.530019", "height": 1024, "color_summary": ["rgba(75, 57, 57, 1.00)", "rgba(145, 86, 68, 1.00)", "rgba(99, 55, 44, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/e76f2bd2da578e12dfaae70becccb3d0"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/11bc150d0379512f8917186cfb85963a", "recompenses_html": "Meilleur premier film"},{"titre_du_film": "Revoir Paris", "realisation": "Alice Winocour", "annee": 2022, "comment": null, "annee_de_la_ceremonie": 2023, "nominations": 1, "nbre_cesar": 1, "recompenses": ["Meilleure actrice"], "fiche_cesar": "https://www.academie-cinema.org/films/revoir-paris-44531/", "affiches": {"thumbnail": true, "filename": "media.jpg", "format": "JPEG", "width": 754, "mimetype": "image/jpeg", "id": "911d4f48f684f8ff767180a3d132d941", "last_synchronized": "2025-03-06T09:00:18.112423", "height": 1023, "color_summary": ["rgba(106, 76, 55, 1.00)", "rgba(86, 56, 41, 1.00)", "rgba(61, 63, 61, 1.00)"], "url": "https://data.iledefrance.fr/api/explore/v2.1/catalog/datasets/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/files/911d4f48f684f8ff767180a3d132d941"}, "url_image": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/f282d08da4be63e389b22811a82f49a8", "recompenses_html": "Meilleure actrice"}]