[
    {
      "title": "L\u2019Apollonide, souvenirs de la maison close",
      "director": "Bertrand Bonello",
      "createdYear": 2011,
      "nominationYear": 2012,
      "nominationsCount": 8,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/lapollonide-souvenirs-de-la-maison-close-34722/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/4e8b60bd66e0c3bd68bb5b03684e87b5",
      "rewards": "Meilleurs costumes"
    },
    {
      "title": "De son vivant",
      "director": "Emmanuelle Bercot",
      "createdYear": 2021,
      "nominationYear": 2022,
      "nominationsCount": 1,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/de-son-vivant-44001/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/dcc22f461332e6f285016b44444ebd58",
      "rewards": "Meilleur acteur"
    },
    {
      "title": "Illusions perdues",
      "director": "Xavier Giannoli",
      "createdYear": 2021,
      "nominationYear": 2022,
      "nominationsCount": 14,
      "cesarsCount": 7,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/illusions-perdues-43942/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/796cc26ab206fd04fcd431d5b5599ad4",
      "rewards": "Meilleur acteur dans un second r\u00f4le, meilleur espoir masculin, meilleure adaptation, meilleure photo, meilleurs costumes, meilleurs d\u00e9cors, meilleur film"
    },
    {
      "title": "Maalbeek",
      "director": "Isma\u00ebl Joffroy Chandoutis",
      "createdYear": 2021,
      "nominationYear": 2022,
      "nominationsCount": 1,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/maalbeek-44110/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/47377284cca1dbea9227d61a43fb5559",
      "rewards": "Meilleur film de court m\u00e9trage documentaire"
    },
    {
      "title": "Entre les murs",
      "director": "Laurent Cantet",
      "createdYear": 2008,
      "nominationYear": 2009,
      "nominationsCount": 5,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/entre-les-murs-32433/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/dd95fb2653d0e46e01252f9921a66067",
      "rewards": "Meilleure adaptation"
    },
    {
      "title": "Les Plages d\u2019Agn\u00e8s",
      "director": "Agn\u00e8s Varda",
      "createdYear": 2008,
      "nominationYear": 2009,
      "nominationsCount": 1,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/les-plages-dagnes-32622/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/5476a545a771dd1e0dfc525b75373e69",
      "rewards": "Meilleur film documentaire"
    },
    {
      "title": "La Journ\u00e9e de la jupe",
      "director": "Jean-Paul Lilienfeld",
      "createdYear": 2009,
      "nominationYear": 2010,
      "nominationsCount": 3,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/la-journee-de-la-jupe-33172/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/f0a4970cf82a01073aa21094b3faebd4",
      "rewards": "Meilleure actrice"
    },
    {
      "title": "Logorama",
      "director": "collectif H5",
      "createdYear": 2009,
      "nominationYear": 2011,
      "nominationsCount": 2,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/logorama-33955/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/c75919aeeca3fc734b1e72bc2595a8ad",
      "rewards": "Meilleur film de court m\u00e9trage"
    },
    {
      "title": "Barbara",
      "director": "Mathieu Amalric",
      "createdYear": 2017,
      "nominationYear": 2018,
      "nominationsCount": 9,
      "cesarsCount": 2,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/barbara-40845/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/feab9011187f0d01ee3d5435fbd7e1d0",
      "rewards": "Meilleure actrice, meilleur son"
    },
    {
      "title": "Le Grand M\u00e9chant Renard et autres contes",
      "director": "Benjamin Renner et Patrick Imbert",
      "createdYear": 2017,
      "nominationYear": 2018,
      "nominationsCount": 1,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/le-grand-mechant-renard-et-autres-contes...-40716/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/7cdfd255a621ee07d993d3900df71859",
      "rewards": "Meilleur film d'animation"
    },
    {
      "title": "M",
      "director": "Yolande Zauberman",
      "createdYear": 2019,
      "nominationYear": 2020,
      "nominationsCount": 1,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/m-42060/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/15280d50bcfe402578db214430812189",
      "rewards": "Meilleur film documentaire"
    },
    {
      "title": "Fauteuils d\u2019orchestre",
      "director": "Danielle Thomson",
      "createdYear": 2006,
      "nominationYear": 2007,
      "nominationsCount": 4,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/fauteuils-dorchestre-30742/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/72562e628b511f2e161d2c789144a45d",
      "rewards": "Meilleure actrice dans un second r\u00f4le"
    },
    {
      "title": "Les Mis\u00e9rables",
      "director": "Ladj Ly",
      "createdYear": 2019,
      "nominationYear": 2020,
      "nominationsCount": 11,
      "cesarsCount": 4,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/les-miserables-42415/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/3565f7f0aa4dca8f556325c2c010caa9",
      "rewards": "Meilleur espoir masculin, meilleur montage, meilleur film, c\u00e9sar du public"
    },
    {
      "title": "Saint-Omer",
      "director": "Alice Diop",
      "createdYear": 2022,
      "nominationYear": 2023,
      "nominationsCount": 4,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/saint-omer-44684/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/2f77b4aaaf59ec7a817525514bb80fc4",
      "rewards": "Meilleur premier film"
    },
    {
      "title": "Emilia P\u00e9rez",
      "director": "Jacques Audiard",
      "createdYear": 2024,
      "nominationYear": 2025,
      "nominationsCount": 12,
      "cesarsCount": 7,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/emilia-perez-45992/",
      "picture_url": "https://medias.unifrance.org/medias/145/73/280977/format_page/emilia-perez.jpg",
      "rewards": "Meilleur film,meilleure r\u00e9alisation,meilleurs effets visuels,meilleure photo,meilleur son,meilleure musique originale,meilleure adaptation"
    },
    {
      "title": "Les T\u00e9moins",
      "director": "Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9",
      "createdYear": 2007,
      "nominationYear": 2008,
      "nominationsCount": 4,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/les-temoins-31524/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/20e9e9cfdebc1e7d37493a0f6722309d",
      "rewards": "Meilleur acteur dans un second r\u00f4le"
    },
    {
      "title": "Tous au Larzac",
      "director": "Christian Rouaud",
      "createdYear": 2011,
      "nominationYear": 2012,
      "nominationsCount": 1,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/tous-au-larzac-34802/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/9f3217ed0ade71708e3637944a88bf15",
      "rewards": "Meilleur film documentaire"
    },
    {
      "title": "Minuscule\u00a0\u2013 La vall\u00e9e des fourmis perdues",
      "director": "Thomas Szabo et H\u00e9l\u00e8ne Giraud",
      "createdYear": 2014,
      "nominationYear": 2015,
      "nominationsCount": 1,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/minuscule-la-vallee-des-fourmis-perdues-36227/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/0e4f1b6eb0c746feb90d351607db9d2f",
      "rewards": "Meilleur film d'animation"
    },
    {
      "title": "Divines",
      "director": "Houda Benyamina",
      "createdYear": 2016,
      "nominationYear": 2017,
      "nominationsCount": 7,
      "cesarsCount": 3,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/divines-39094/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/cbd1f9ef1f958da35c8684f4e6d556d3",
      "rewards": "Meilleure actrice dans un second r\u00f4le, meilleur espoir f\u00e9minin, meilleur premier film"
    },
    {
      "title": "Dilili \u00e0 Paris",
      "director": "Michel Ocelot",
      "createdYear": 2018,
      "nominationYear": 2019,
      "nominationsCount": 1,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/dilili-a-paris-41663/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/44535557a521c9093cc714d1275e036d",
      "rewards": "Meilleur film d'animation"
    },
    {
      "title": "Pas sur la bouche",
      "director": "Alain Resnais",
      "createdYear": 2003,
      "nominationYear": 2004,
      "nominationsCount": 9,
      "cesarsCount": 3,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/pas-sur-la-bouche-29221/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/32d862b522252132f9ad4551a46c2e8b",
      "rewards": "Meilleur acteur dans un second r\u00f4le, meilleur son, meilleurs costumes"
    },
    {
      "title": "S\u00e9raphine",
      "director": "Martin Provost",
      "createdYear": 2008,
      "nominationYear": 2009,
      "nominationsCount": 9,
      "cesarsCount": 7,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/seraphine-32510/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/efcebcf1f8608b1843482d48bc60f16a",
      "rewards": "Meilleure actrice, meilleure musique \u00e9crite pour un film, meilleur sc\u00e9nario original, meilleure photo, meilleurs d\u00e9cors, meilleurs costumes, meilleur film"
    },
    {
      "title": "\u00ab L\u2019Enfer\u00a0\u00bb\u00a0d\u2019Henri-Georges Clouzot",
      "director": "Serge Bromberg et Ruxandra Medrea",
      "createdYear": 2009,
      "nominationYear": 2010,
      "nominationsCount": 1,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/lenfer-dhenri-georges-clouzot-33457/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/473fe2ff11b6ac0fb9d21e2d554d36ec",
      "rewards": "Meilleur film documentaire"
    },
    {
      "title": "Le Sommet des Dieux",
      "director": "Patrick Imbert",
      "createdYear": 2021,
      "nominationYear": 2022,
      "nominationsCount": 1,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/le-sommet-des-dieux-43899/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/b7ab69a15a41376b8564c25bb62f4664",
      "rewards": "Meilleur film d'animation"
    },
    {
      "title": "Notre-Dame br\u00fble",
      "director": "Jean-Jacques Annaud",
      "createdYear": 2022,
      "nominationYear": 2023,
      "nominationsCount": 1,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/notre-dame-brule-44234/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/1cf06c23201986841d12d03959976ba5",
      "rewards": "Meilleurs effets visuels"
    },
    {
      "title": "Le Th\u00e9or\u00e8me de Marguerite",
      "director": "Anna Novion",
      "createdYear": 2023,
      "nominationYear": 2024,
      "nominationsCount": 2,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/le-theoreme-de-marguerite-45363/",
      "picture_url": "https://medias.unifrance.org/medias/46/29/269614/format_page/le-theoreme-de-marguerite.jpg",
      "rewards": "Meilleure r\u00e9v\u00e9lation f\u00e9minine"
    },
    {
      "title": "Le Comte de Monte-Cristo",
      "director": "Matthieu Delaporte, Alexandre de la Patelli\u00e8re",
      "createdYear": 2024,
      "nominationYear": 2025,
      "nominationsCount": 14,
      "cesarsCount": 3,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/le-comte-de-monte-cristo-45924/",
      "picture_url": "https://medias.unifrance.org/medias/153/63/278425/format_page/le-comte-de-monte-cristo.jpg",
      "rewards": "C\u00e9sar des lyc\u00e9ens,meilleurs costumes,meilleurs d\u00e9cors"
    },
    {
      "title": "Gabrielle",
      "director": "Patrice Ch\u00e9reau",
      "createdYear": 2005,
      "nominationYear": 2006,
      "nominationsCount": 6,
      "cesarsCount": 2,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/gabrielle-30442/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/9f52d6753c91f14307570d28404dc7bd",
      "rewards": "Meilleurs costumes, meilleurs d\u00e9cors"
    },
    {
      "title": "Le Concert",
      "director": "Radu Mihaileanu",
      "createdYear": 2009,
      "nominationYear": 2010,
      "nominationsCount": 6,
      "cesarsCount": 2,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/le-concert-33449/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/cae24f6aaf88856354f39d866b29b9a8",
      "rewards": "Meilleure musique \u00e9crite pour un film, meilleur son"
    },
    {
      "title": "Gainsbourg (vie h\u00e9ro\u00efque)",
      "director": "Joann Sfar",
      "createdYear": 2010,
      "nominationYear": 2011,
      "nominationsCount": 8,
      "cesarsCount": 3,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/gainsbourg-(vie-heroique)-33772/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/1ad4e3e883f2baaa18ba97805ba92c0f",
      "rewards": "Meilleur acteur, meilleur son, meilleur premier film"
    },
    {
      "title": "Le Nom des gens",
      "director": "Michel Leclerc",
      "createdYear": 2010,
      "nominationYear": 2011,
      "nominationsCount": 4,
      "cesarsCount": 2,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/le-nom-des-gens-33999/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/d350c948bad5f3caa0797d49ff1d5a58",
      "rewards": "Meilleure actrice, meilleur sc\u00e9nario original"
    },
    {
      "title": "Amour",
      "director": "Michael Haneke",
      "createdYear": 2012,
      "nominationYear": 2013,
      "nominationsCount": 10,
      "cesarsCount": 5,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/amour-35351/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/dd66110c9a69acce6b43439ccd439597",
      "rewards": "Meilleur acteur, meilleure actrice, meilleur sc\u00e9nario original, meilleur r\u00e9alisateur, meilleur film"
    },
    {
      "title": "Les Adieux \u00e0 la reine",
      "director": "Beno\u00eet Jacquot",
      "createdYear": 2012,
      "nominationYear": 2013,
      "nominationsCount": 10,
      "cesarsCount": 3,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/les-adieux-a-la-reine-35028/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/0a39612a950da46b9a89423b7ecf016a",
      "rewards": "Meilleure photo, meilleurs d\u00e9cors, meilleurs costumes"
    },
    {
      "title": "Saint Laurent",
      "director": "Bertrand Bonello",
      "createdYear": 2014,
      "nominationYear": 2015,
      "nominationsCount": 10,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/saint-laurent-36687/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/ff30d1ad403b9622c602093f191275b1",
      "rewards": "Meilleurs costumes"
    },
    {
      "title": "La Loi du march\u00e9",
      "director": "St\u00e9phane Briz\u00e9",
      "createdYear": 2015,
      "nominationYear": 2016,
      "nominationsCount": 3,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/la-loi-du-marche-38253/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/17f233aaecfad8ac4a6e7f35a54e8d8e",
      "rewards": "Meilleur acteur"
    },
    {
      "title": "Chocolat",
      "director": "Roschdy Zem",
      "createdYear": 2016,
      "nominationYear": 2017,
      "nominationsCount": 5,
      "cesarsCount": 2,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/chocolat-38683/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/c2c03b2ff65c9c4d151958710ccbf11f",
      "rewards": "Meilleur acteur dans un second r\u00f4le, meilleurs d\u00e9cors"
    },
    {
      "title": "Mademoiselle de Joncqui\u00e8res",
      "director": "Emmanuel Mouret",
      "createdYear": 2018,
      "nominationYear": 2019,
      "nominationsCount": 6,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/mademoiselle-de-joncquieres-41609/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/c2f90bf09aba94d9791fb1df9466340f",
      "rewards": "Meilleurs costumes"
    },
    {
      "title": "Les Choses qu'on dit, les Choses qu'on fait",
      "director": "Emmanuel Mouret",
      "createdYear": 2020,
      "nominationYear": 2021,
      "nominationsCount": 13,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/les-choses-quon-dit-les-choses-quon-fait-43404/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/7be35a12f931223edde5a927603a6523",
      "rewards": "Meilleure actrice dans un second r\u00f4le"
    },
    {
      "title": "Mignonnes",
      "director": "Maimouna Doucour\u00e9",
      "createdYear": 2020,
      "nominationYear": 2021,
      "nominationsCount": 2,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/mignonnes-42507/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/91586ffe2a54ee6d19c9bdce89fd5c1f",
      "rewards": "Meilleur espoir f\u00e9minin"
    },
    {
      "title": "Simone, le voyage du si\u00e8cle",
      "director": "Olivier Dahan",
      "createdYear": 2022,
      "nominationYear": 2023,
      "nominationsCount": 2,
      "cesarsCount": 2,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/simone-le-voyage-du-siecle-44605/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/b32948489c90df190851aaa0abf7578e",
      "rewards": "Meilleurs d\u00e9cors, meilleurs costumes"
    },
    {
      "title": "Bon Voyage",
      "director": "Jean-Paul Rappeneau",
      "createdYear": 2003,
      "nominationYear": 2004,
      "nominationsCount": 11,
      "cesarsCount": 3,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/bon-voyage-28940/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/877690c342a947ea0756e785ed1daea6",
      "rewards": "Meilleur jeune espoir masculin, meilleure photo, meilleurs d\u00e9cors"
    },
    {
      "title": "Le Promeneur du Champ de Mars",
      "director": "Robert Gu\u00e9diguian",
      "createdYear": 2005,
      "nominationYear": 2006,
      "nominationsCount": 2,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/le-promeneur-du-champ-de-mars-30120/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/d9342390e68fea9d62c61d4f645b0e8d",
      "rewards": "Meilleur acteur"
    },
    {
      "title": "Les Invisibles",
      "director": "Sebastien Lifshitz",
      "createdYear": 2012,
      "nominationYear": 2013,
      "nominationsCount": 1,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/les-invisibles-35320/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/88387d55c1ca029416ff8e7bc65d6192",
      "rewards": "Meilleur film documentaire"
    },
    {
      "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 Dieu",
      "director": "Fran\u00e7ois Ozon",
      "createdYear": 2019,
      "nominationYear": 2020,
      "nominationsCount": 7,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/grace-a-dieu-41989/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/6544f8c99bda76722ea4891910637023",
      "rewards": "Meilleur acteur dans un second r\u00f4le"
    },
    {
      "title": "J'ai perdu mon corps",
      "director": "J\u00e9r\u00e9my Clapin",
      "createdYear": 2019,
      "nominationYear": 2020,
      "nominationsCount": 3,
      "cesarsCount": 2,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/jai-perdu-mon-corps-42522/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/75d2f94b631a2007e124ac0f1a69ccc0",
      "rewards": "Meilleure musique originale, meilleur film d'animation"
    },
    {
      "title": "La Belle \u00c9poque",
      "director": "Nicolas Bedos",
      "createdYear": 2019,
      "nominationYear": 2020,
      "nominationsCount": 11,
      "cesarsCount": 3,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/la-belle-epoque-42516/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/1869f8bf9a07dd5eb8e53b19e937d84e",
      "rewards": "Meilleure actrice dans un second r\u00f4le, meilleur sc\u00e9nario original, meilleurs d\u00e9cors"
    },
    {
      "title": "Portrait de la jeune fille en feu",
      "director": "C\u00e9line Sciamma",
      "createdYear": 2019,
      "nominationYear": 2020,
      "nominationsCount": 10,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/portrait-de-la-jeune-fille-en-feu-42364/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/1b4d9806d3d3f7e54701cf6948432d04",
      "rewards": "Meilleure photo"
    },
    {
      "title": "La Bonne \u00c9pouse",
      "director": "Martin Provost",
      "createdYear": 2020,
      "nominationYear": 2021,
      "nominationsCount": 5,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/la-bonne-epouse-43243/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/e1c0f2b3a179d947207a1cfbb9466d2b",
      "rewards": "Meilleurs costumes"
    },
    {
      "title": "La Nuit venue",
      "director": "Fr\u00e9d\u00e9ric Farrucci",
      "createdYear": 2020,
      "nominationYear": 2021,
      "nominationsCount": 2,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/la-nuit-venue-43323/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/0de70b9ddacd92c9eaabc0b0df1f8823",
      "rewards": "Meilleure musique originale"
    },
    {
      "title": "Les Trois Mousquetaires",
      "director": "Martin Bourboulon",
      "createdYear": 2023,
      "nominationYear": 2024,
      "nominationsCount": 6,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/les-trois-mousquetaires-(partie-1-:-dartagnan-partie-2-:-milady)-45570/",
      "picture_url": "https://medias.unifrance.org/medias/141/28/269453/format_page/les-trois-mousquetaires-milady.jpg",
      "rewards": "Meilleurs d\u00e9cors"
    },
    {
      "title": "Linda veut du poulet !",
      "director": "Chiara Malta et S\u00e9bastien Laudenbach",
      "createdYear": 2023,
      "nominationYear": 2024,
      "nominationsCount": 1,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/linda-veut-du-poulet-!-45238/",
      "picture_url": "https://medias.unifrance.org/medias/219/12/265435/format_page/linda-veut-du-poulet.jpg",
      "rewards": "Meilleur film d\u2019animation"
    },
    {
      "title": "Persepolis",
      "director": "Marjane Satrapi et Vincent Paronnaud",
      "createdYear": 2007,
      "nominationYear": 2008,
      "nominationsCount": 6,
      "cesarsCount": 2,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/persepolis-31670/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/3d79e4eb49854815e9e2930e2f2583f4",
      "rewards": "Meilleure adaptation, meilleur premier film"
    },
    {
      "title": "Au revoir l\u00e0-haut",
      "director": "Albert Dupontel",
      "createdYear": 2017,
      "nominationYear": 2018,
      "nominationsCount": 13,
      "cesarsCount": 5,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/au-revoir-la-haut-40892/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/35b977dc9e044cd1b8aa1ab5139229d9",
      "rewards": "Meilleure adaptation, meilleure photo, meilleure r\u00e9alisation, meilleurs d\u00e9cors, meilleurs costumes"
    },
    {
      "title": "J'accuse",
      "director": "Roman Polanski",
      "createdYear": 2019,
      "nominationYear": 2020,
      "nominationsCount": 12,
      "cesarsCount": 3,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/jaccuse-42531/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/dccee116acf8a54f06e331739a0eb1f4",
      "rewards": "Meilleure adaptation, meilleure r\u00e9alisation, meilleurs costumes"
    },
    {
      "title": "Adieu les cons",
      "director": "Albert Dupontel",
      "createdYear": 2020,
      "nominationYear": 2021,
      "nominationsCount": 13,
      "cesarsCount": 7,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/adieu-les-cons-43471/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/6e129ed10992bc184bb158866dd0e82b",
      "rewards": "Meilleur acteur dans un second r\u00f4le, meilleur sc\u00e9nario original, meilleure photo, meilleure r\u00e9alisation, meilleurs d\u00e9cors, meilleur film, c\u00e9sar des lyc\u00e9ens"
    },
    {
      "title": "Adolescentes",
      "director": "S\u00e9bastien Lifshitz",
      "createdYear": 2020,
      "nominationYear": 2021,
      "nominationsCount": 6,
      "cesarsCount": 3,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/adolescentes-43383/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/7be174e717577f8bf52eec2a425ae766",
      "rewards": "Meilleur montage, meilleur son, meilleur film documentaire"
    },
    {
      "title": "Un long dimanche de fian\u00e7ailles",
      "director": "Jean-Pierre Jeunet",
      "createdYear": 2004,
      "nominationYear": 2005,
      "nominationsCount": 12,
      "cesarsCount": 5,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/un-long-dimanche-de-fiancailles-29883/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/69874d9df25606fc55e866ae4126165c",
      "rewards": "Meilleure actrice dans un second r\u00f4le, meilleur espoir masculin, meilleure photo, meilleurs costumes, meilleurs d\u00e9cors"
    },
    {
      "title": "Un secret",
      "director": "Claude Miller",
      "createdYear": 2007,
      "nominationYear": 2008,
      "nominationsCount": 10,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/un-secret-31904/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/20a65347a1f202b829ad46fda11ef259",
      "rewards": "Meilleure actrice dans un second r\u00f4le"
    },
    {
      "title": "Ernest et C\u00e9lestine",
      "director": "Benjamin Renner, Vincent Patar et St\u00e9phane Aubier",
      "createdYear": 2012,
      "nominationYear": 2013,
      "nominationsCount": 1,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/ernest-et-celestine-35407/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/bdd5c30c739d02e5c366494c5d1b1c19",
      "rewards": "Meilleur film d'animation"
    },
    {
      "title": "L\u2019\u00c9cume des jours",
      "director": "Michel Gondry",
      "createdYear": 2013,
      "nominationYear": 2014,
      "nominationsCount": 3,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/lecume-des-jours-35680/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/dc5858df50e8cdb8df206151fcb45e6d",
      "rewards": "Meilleurs d\u00e9cors"
    },
    {
      "title": "120 Battements par minute",
      "director": "Robin Campillo",
      "createdYear": 2017,
      "nominationYear": 2018,
      "nominationsCount": 12,
      "cesarsCount": 6,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/120-battements-par-minute-40817/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/80851044e15fc57898c5c3a46b3a24b7",
      "rewards": "Meilleur espoir masculin, meilleur acteur dans un second r\u00f4le, meilleure musique originale, meilleur sc\u00e9nario original, meilleur montage, meilleur film"
    },
    {
      "title": "L'\u00c9v\u00e9nement",
      "director": "Audrey Diwan",
      "createdYear": 2021,
      "nominationYear": 2022,
      "nominationsCount": 4,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/levenement-43999/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/955197fdbc597a56023e7ab53d2fd849",
      "rewards": "Meilleur espoir f\u00e9minin"
    },
    {
      "title": "Les Amandiers",
      "director": "Valeria Bruni-Tedeschi",
      "createdYear": 2022,
      "nominationYear": 2023,
      "nominationsCount": 7,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/les-amandiers-44609/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/9f59fa2cac57884a92c426eaeccb5c6e",
      "rewards": "Meilleur espoir f\u00e9minin"
    },
    {
      "title": "De battre mon c\u0153ur s\u2019est arr\u00eat\u00e9",
      "director": "Jacques Audiard",
      "createdYear": 2005,
      "nominationYear": 2006,
      "nominationsCount": 10,
      "cesarsCount": 8,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/de-battre-mon-coeur-sest-arrete-30154/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/9871e4c3122e7e9dcb8dbce458917c43",
      "rewards": "Meilleur acteur dans un second r\u00f4le, meilleur espoir f\u00e9minin, meilleure adaptation, meilleure musique \u00e9crite pour un film, meilleure photo, meilleur montage, meilleur r\u00e9alisateur, meilleur film"
    },
    {
      "title": "Les Amiti\u00e9s mal\u00e9fiques",
      "director": "Emmanuel Bourdieu",
      "createdYear": 2006,
      "nominationYear": 2007,
      "nominationsCount": 3,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/les-amities-malefiques-31121/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/a0b28538657421b7e82c074c56c2320e",
      "rewards": "Meilleur espoir masculin"
    },
    {
      "title": "Ne le dis \u00e0 personne",
      "director": "Guillaume Canet",
      "createdYear": 2006,
      "nominationYear": 2007,
      "nominationsCount": 9,
      "cesarsCount": 4,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/ne-le-dis-a-personne-31231/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/8e69bb1b33f6b83990be9504b8132178",
      "rewards": "Meilleur acteur, meilleure musique \u00e9crite pour un film, meilleur montage, meilleur r\u00e9alisateur"
    },
    {
      "title": "Un proph\u00e8te",
      "director": "Jacques Audiard",
      "createdYear": 2009,
      "nominationYear": 2010,
      "nominationsCount": 12,
      "cesarsCount": 9,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/un-prophete-33378/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/52023b131241eff5bf7e003d46622d2d",
      "rewards": "Meilleur acteur, meilleur espoir masculin, meilleur acteur dans un second r\u00f4le, meilleur sc\u00e9nario original, meilleur montage, meilleure photo, meilleur r\u00e9alisateur, meilleurs d\u00e9cors, meilleur film"
    },
    {
      "title": "Louise Wimmer",
      "director": "Cyril Mennegun",
      "createdYear": 2012,
      "nominationYear": 2013,
      "nominationsCount": 2,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/louise-wimmer-34938/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/26db0eef016ab9802f4f8b728ed5ba78",
      "rewards": "Meilleur premier film"
    },
    {
      "title": "Diplomatie",
      "director": "Volker Schl\u00f6ndorff",
      "createdYear": 2014,
      "nominationYear": 2015,
      "nominationsCount": 2,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/diplomatie-36319/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/d5a81a4bd3cc749d4b215473b0444a82",
      "rewards": "Meilleure adaptation"
    },
    {
      "title": "Hippocrate",
      "director": "Thomas Lilti",
      "createdYear": 2014,
      "nominationYear": 2015,
      "nominationsCount": 7,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/hippocrate-36651/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/61655868e07c67f5f715559fc2a72a9a",
      "rewards": "Meilleur acteur dans un second r\u00f4le"
    },
    {
      "title": "Le Sel de la terre",
      "director": "Wim Wenders et Juliano Ribeiro Salgado",
      "createdYear": 2014,
      "nominationYear": 2015,
      "nominationsCount": 1,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/le-sel-de-la-terre-36721/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/362ce707d8295fa99e2b0e51fe181bf5",
      "rewards": "Meilleur film documentaire"
    },
    {
      "title": "Un fils",
      "director": "Mehdi Barsaoui",
      "createdYear": 2020,
      "nominationYear": 2021,
      "nominationsCount": 1,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/un-fils-43245/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/63c529e8b08ead65ed9a770d3589726c",
      "rewards": "Meilleur acteur"
    },
    {
      "title": "Les Magn\u00e9tiques",
      "director": "Vincent Ma\u00ebl Cardona",
      "createdYear": 2021,
      "nominationYear": 2022,
      "nominationsCount": 3,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/les-magnetiques-43972/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/11bc150d0379512f8917186cfb85963a",
      "rewards": "Meilleur premier film"
    },
    {
      "title": "Revoir Paris",
      "director": "Alice Winocour",
      "createdYear": 2022,
      "nominationYear": 2023,
      "nominationsCount": 1,
      "cesarsCount": 1,
      "href_url": "https://www.academie-cinema.org/films/revoir-paris-44531/",
      "picture_url": "https://data.iledefrance.fr/api/datasets/1.0/films-soutenus-par-la-region-et-recompenses-aux-cesar/images/f282d08da4be63e389b22811a82f49a8",
      "rewards": "Meilleure actrice"
    }
  ]